<resources>
    <string name="app_name">Expermintal Trick</string>
    <string name="doogGazdar">
       با سلام
در این سری از آموزش میریم سراغه ترفند عالی و شگفت انگیز تولید دوغ ترش و گازدار خانگی  با روشی ساده و کم هزینه.
ابتدا شیر خوب و سالم خود را به مدت ۷ الی ۱۰ دقیقه بجوشانید بعد از کمی خنک شدن و از دست دادن دمای داغ خود آنرا داخل
ظرف یک و نیم لیتری پلاستیکی ریخته( مقدار شیری که داخل ظرف میریزید به دلخواه خودتون هست چون بعضی ها دوغ غلیظ و بعضی ها دوغ رقیق دوسدارن اما بهتر است حداکثر شیر مورد استفاده در هر ظرف نیم لیتر باشد ) بعد مابقی شیشه را پر از آب کرده و به مقدار نصف قاشق غذا خوری( دلخواه ) نمک بریزید .
نکته مهم : از محکم بودن درب بطری اطمینان حاصل فرمایید.
خب حالا بعد از طی مراحل بالا میتوانید آن را یا مقابل نور خورشید یا در زمستان پشت بخاری در جایی که مقابل حرارت مستقیم  نباشد . مدت قرار گرفتن در مقابل گرما متفاوت است باید توجه داشته باشید زمانی دوغ شما آماده استفاده است که علاوه بر دلمه شدن شیر شما و جدا شدن آب از محتویات باید بدنه ظرف پلاستیکی شما از شدت گاز داخل بطری محکم شده باشد.
کار تهییه دوغ گازدار تمام شد. در هنگام باز کردن درب بطری مواظب سرریز شدن دوغ باشید.

    </string>

    <string name="kareNehre">
        با سلام
در این سری از آموزش میریم سراغه ترفند عالی و شگفت انگیز تولید کره نهره در خانگی  با روشی ساده و کم هزینه و البته پر منفعت.
ابتدا شیر خوب و سالم خود را به مدت ۱۰ الی ۱۳ دقیقه بجوشانید بعد از کمی خنک شدن و از دست دادن دمای داغ خود( دمای مناسب ماست بندی یعنی دمایی که وقتی بند انگشت شما به مدت ۵ ثانیه داخل شیر باشد کمی احساس سوزش کند ) حالا باید برای مقدار ۴کیلوگرم شیر اندازه یک قاشق ماست ریخته هم بزنید و بایک پتو یا رو انداز پشمی کل ظرف شیررا بپوشانید و بعد از ۳ الی ۴ ساعت مایع شیر شما سفت شده و تبدیل به ماست میشود.
حالا بعد از انجام مراحل بالا اگر بخواهید کره و محصول شما ترشتر شود آنرا به مدت چند روز( اختیاری )در بیرون از یخچال و حدالامکان جای نسبتا گرم بگذارید بعد از چند روز آنرا بایک همزن سریع هم بزنید( و اگر قصد کسب درامد دارید و نیاز به مقدار زیادی کره و محصول میباشید میتوانید بعد از مراحل فوق از یک کهنه شوی صفر وکارنکرده استفاده کنید ) بعد از ریختن ماست ترش شده در داخل ظرف هم زن به همان اندازه ماست خود به ظرف آب ( سرد ) اضافه کنید و هم زن را روشن کنید                   ( مواظب باشید با کار کردن هم زن اطرف خود را کثیف نکنید ) بعد از چند دقیقه متوجه میشوید که کره نهره خالص شما حاضر است و میتوانید از آن استفاده کنید.
دقت فرمایید قیمت هر کیلو کره نهره خالص در بازار ایران بالای جهل هزار تومان است.
پس این روش و ترفند واقعا باصرفه میباشد.

اما کار اینجا تمام نشده است بعد از جمع کردن کره ها میتوایند از مایع باقی مانده بعنوان دوغ نهره کاملا طبیعی و عالی و خوشمزه استفاده کنید.
    </string>

    <string name="roganeHeivani">
        با سلام
در این سری از آموزش میریم سراغه ترفند عالی و شگفت انگیز تولید و ذوب کردن کره حیوانی.
شما میتوانید از دو روش برای تهییه و ذوب روغن حیوانی استفاده کنید.
که یک روش همان روغن بدست آمده از خود حیوان و دوومی اینه که شما کره خامه ای را از فروشگاههای لبنیاتی تهییه کنید و آن رو ذوب کنید.
اما تا اینجاشو هممون میدونستیم و الان میریم سراغ ترفند تجربیه ذوب کردن آن است. علاوه بر اینکه در هنگام ذوب کردن کره باید دايما آن را هم بزنیم تا از سوختن روغن جلوگیری کنیم حالا برای اینکه بخواییم زودتر تهنشین و رقیق تر بشه باید بعد از جوش آوردن روغن به آن به مقدار خیلی کم آرد اضافه کنیم( برای ده کیلو یک قاشق کفایت میکنه ) اما توجه داشته باشید که بعد از اضافه کردن آرد روغن به یکباره شروع به بالا آمدن میکند که باید خیلی سریع و با احتیاط آن را هم بزنید.
پس توصیه میشه که ظرفتون بزرگ باشه و از یک هم زن بزرگ استفاده کنید تا خدایی نکرده روغن سرریز نشود.

    </string>

    <string name="Maast">
        با سلام
در این سری از آموزش میریم سراغه ترفند عالی و شگفت انگیز تولید ماست با سرشیر عالی.
خب بعد از جوشاندن شیر که هرچقدر مدت زمان جوشاندن بیشتر باشه به همان زمان غلظت شیر بیشتر میشود.
بعد از جوشاندن شیر بگذارید تا دمای آن کمتر شود به حدی برسد که بند انگشت شما بعد از ۵ ثانیه احساس سوزش کند توجه داشته باشید که بعد از جوشاندن آن شیر را یا در همان ظرف یا ظرف دیگر بریزید وتا تبدیل شدن آن به ماست کامل تکان محکمی ندهید و حالا توجه داشته باشید که بعد از رسیدن به دمایی که در بالا عرض کردم مایه ماست را که همان مقداری( برای ۲ کیلو شیر به اندازه یک قاشق غذاخوری کافی هست ) ماست رقیق شده میباشد( همراه مقداری نمک یا طمع دهنده که اضافه کردن این موارد به دلخواه مصرف کننده است ) را داخل یک سورنگ( آمپول آکبند ) بکشید و آن را از لبه ظرف وارد شیر کرده و با فشار زیاد ماییه داخل سورنگ را به شیر طزریق کنید و بعد ظرف شیر را بدون هیج تکون اضافی در زیر یک پتو به مدت ۳ الی ۴ ساعت بگذارید  بعد آن را به داخل یخچال انتقال بدهید.

نکات مهم : ترشی یا شیرینی ماست شما به طعم مایه ماست و نیز به میزان سردی و گرمی شیر شما بستگی دارد.
که هرچه دما بیشتر باشد هم ماست شما ترشتر میشود و هم زودتر و بیشتر آب میفتد.

    </string>

    <string name="Milk">
        با سلام
در این سری از آموزش میریم سراغه ترفند عالی و شگفت انگیز تست خرابی شیر وراه حل آن.
قبل از اینکه شیر را در مقابل حرارت قرار دهید مقداری از آن را با یک قاشق تمیز یا داخل یک ظرف کاملا تمیز بریزید و آن مقدار کم را روی حرارت بگیرید اگر دلمه نشد و یا به ته ظرف نچسبید و محتویات شیر از  هم جدا نشدن خب شیر شما کاملا سالم هست اما اگر اتفاقات بالا رخ داد !
کافیست یک سوم قاشق مربا خوری جوش شیرین به کل شیرتان اضافه کنید و آن را کاملا هم بزنید و دوباره به روش بالا تست بفرمایید اضافه کردن جوش شیرین را میتوانید تا زمانی که محتوایت شیر شما در ظرف تست از هم جدا نشد ادامه بدهید.
دراین روش بیشتر توصیه میشود شیر را بعد از جوش آمدن بصورت مستقیم استفاده نکنید و از آن شیر برای تولید کره و ماست و دوغ و .... استفاده کنید.

    </string>
</resources>
